【科網股】騰訊大股東出售1.9億騰訊股份

Who the _ is Nasper?

這應該是騰訊投資者今天心底裡的問題，因為Nasper決定要出售800億規模的騰訊股票。騰訊在消息前今天已跌了5%。

Naspers是誰？

是最長情的騰訊股東。
馬化騰本人時不時在減持，從上市時的14.43%，減持至少於9%。但Naspers從未心旌搖蕩，Naspers曾在其官方文件中驕傲的宣稱，從買入騰訊開始，它只拿分紅，從來沒有賣出過一股騰訊股票。

總部位於南非開普敦的Naspers創立於1915年，起初只是一間出版商，1994年在約翰內斯堡交易所上市。但佢做咩唔重要，因為最成功的決定只要一個：

「2001年5月投資騰訊3200萬美元」
買入價是$4，當時騰訊還未柝細。回報超過1000%。

長情大股東減持，散戶擔心，基金磨牙。
但有班人一定好開心：做個deal既ibanker

早知入隻熊仔啦屌

科網股爆破

they know war is coming

點解

賺夠

岩岩入左手你先黎單咁既deal，真係屌你老母

騰訊（0700）大股東Naspers全球配售1.9億股份，市場消息指，有關股份已全數獲認購，大部分接貨者為對沖基金，配股價折讓區間介乎6%至9%，相關配售計劃將今明日凌晨1時結束。

Naspers宣布沽貨，貨值超逾800億元，但銷售文件未有提配售作價，僅稱參考今日收市價，在配售結束前始定價。市場流傳，基金界現時普遍開價是較收市價折讓5%，按騰訊今日收報439.4元計，即約417.4元。

據銷售文件顯示，騰訊大股東南非Naspers計劃減持最多1.9億股，以今日收市價計，相當於835億元，完成後持股量由33.2%降至31.2%。

最開心係啲ibanker, 訓係到收fee. 今鋪肥過肥仔水

對沖基金如果買到，夠玩700過世，舞上舞落任佢玩